陸生來港支持抗爭 明日需被遣返回國 考慮服毒自殺

醬汁：

反送中運動持續至今，亦有在港的中國人參與抗爭。根據香港大學學生會《學苑》報道，一名從中國北部來港支持反送中運動、多次於示威集會演講的留日中國生 Alex（化名），本周二從美國領事館得知他的美國簽證失效，逗留香港期限將於明日結束，因此決定用餘下時間繼續參加抗爭活動，考慮於遭遣返中國前服毒自殺。

Alex去年 10 月來港，希望「追求自由、民主、法治制度、分權及去審查制度跟洗腦教育」。從北京坐了 20 小時慢車，10 月 30 日來港開始參與抗爭，翌日被反抗爭活動的外國人襲擊，自衛反擊後被警察拘捕，指控為互毆。保釋滯留期間，原先在 11 月 1 日往三藩市的機票亦被迫作廢，因此 Alex 繼續留港參與示威活動。

1 月 20 日官司結束，Alex 最終無被起訴，轉為證人，但必須於翌日離港。翌日，警方要求他作筆錄，滯留期限延長至 1 月 25 日，同時美國領事館告知他美國簽證因為之前掛失護照而失效作廢，因此他現時面對明日將被遣返中國的危機。

[內幕分析] 林奠用萬條人命落賭注，如果醫護市民唔團結，林奠就可以用病毒翻盤

報道引述 Alex 指，自己曾想過逃去泰國，但深感機會渺茫，又透露曾尋求民主黨何俊仁幫忙，卻指沒有辦法。他坦言，已有在被拘捕前服毒自殺的準備。

天下制栽集會上周日被警方腰斬後，學苑記者曾與 Alex 做訪問，他指「我們作為人，應該享受前美國總統羅斯福曾提及的四大自由：言論自由、宗教自由、免於匱乏的自由以及免於恐懼的自由。」

被問及政府將示威者稱為暴徒，他重申「沒有暴徒，只有暴政」，並指港府及警察是「絕對權力使人絕對腐敗」，「如果推翻這個政權之後，換了另一個獨裁的政府的話，自然不能建立一個更好的社會，但是如果我們推翻這個政權之後慢慢地實現自由、自主、民主、法治的價值﹐並將其完善的話，像台灣一樣，那整個社會定會變得更好。」

他表示，自己曾在東京大使館抗議過關押 709 律師，參加民運組織，經常接觸民運分子，又慨嘆自己在中國的社交圈子裏沒有「同行者」，一個跟他看法相同的人都沒有。

遣返將至，他在社交平台留下訊息：「這場運動又給了我第二次生命，在國內渾渾噩噩的活著，每天接受被洗腦，以及沒有基本的自由可言。我寧肯現在就選擇在抗爭中犧牲，至少還可以做個悲情英雄。不自由，毋寧死，那樣的生活，我死也不要。」他期望，能獲得有力人士的幫助，但亦表明自己已作了最壞打算。

係咪可以申請政治庇護⋯⋯？

佢真係行得好前

就咁戴口罩上台講野

熟香港抗爭的野
又大聲屌柒習近平，中共

返左去中國
應該

看下有無能人幫到佢

送去台灣

推！希望有人可以幫到手足

寧願做一日英雄，都唔做一世烏蠅

點去

英領...唉無野啦

快手返去前染個肺炎

希望有人幫到佢。。。可以點做？

台灣？

有冇手足可以透過立場搵返呢位手足，再送佢去安全地方

真心，番大陸俾中共折磨，不如自殺。
可否偷偷地運佢去台灣？
好幫救手足

推！

推

新年唔好比手足送中

幫幫手

幫手足 清醒既中國人絕對要幫

小英幫幫手收留手足啦

有咩方法可以幫到佢

送佢去安全地方/搵政治庇護

推一推

救手足呀

絕路

德國領事館？

繼續推 立法會議員幫幫手

佢係咪無護照買唔到機票，是但飛去邊到都好。

搵議員？
總之要搵人送佢去安全地方，例如領事館/旅行去其他地方尋求政治庇護

我諗係佢一上機就會比人捉返落嚟送中
要去旅行，就唔可以從正規路線走

Tui

中國

死返支那

差幾個月就贏
邊個幫到佢

立法會議員
領事館

如果佢美國visa 唔係過期
搏吓航空公司check 唔到照俾佢上機
Landing 之後再提出申請 asylum

犯法
起香港坐幾個月
點都好過送中

push

救下佢喇
人地都搏到咁

屌 自己人嚟

推唔到都要推
有冇方法庇護？

而家肯定會即時遣返鬼國啦...

救救手足

咁搏法，唔得就會被直接送中

上唔到機 最多冇咗張機票錢
逾期居留照樣被人遞解返支那

只要佢上到機 就咩到唔怕

攪眾籌有冇辦法幫到佢
難得有咁既手足。唔想佢被消失

是但搵個領事館申請庇護得唔得

可唔可以幫佢過台灣？

可以點幫手足

有咩可以做
點樣救手足

要死都係邪惡政權同佢嘅擁護者去死，點解係佢去死..
冇天理

唔好呀
有冇人有窿路救救手足

喂聽日呀大佬，咁大件事，你唔好等佢死左先講。。

推
救人

直接入美帝領事館申請政治庇護得唔得

好人要一世平安